%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Memo
% LaTeX Template
% Version 1.0 (30/12/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Rob Oakes (http://www.oak-tree.us) with modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[letterpaper,11pt]{texMemo} % Set the paper size (letterpaper, a4paper, etc) and font size (10pt, 11pt or 12pt)
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{parskip} % Adds spacing between paragraphs
\usepackage{graphicx,xcolor} 
\usepackage[tikz]{bclogo}
\setlength{\parindent}{15pt} % Indent paragraphs

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MEMO INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\memoto{concepteurs de site} % Recipient(s)

\memofrom{équipe enseignante} % Sender(s)

\memosubject{déploiement de votre site} % Memo subject

\memodate{\today} % Date, set to \today for automatically printing todays date

\logo{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{logo_esigelec.png}} % Institution logo at the top right of the memo, comment out this line for no logo

%----------------------------------------------------------------------------------------
 
\begin{document}

\maketitle % Print the memo header information

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MEMO CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

Vous venez de recevoir vos identifiants de connexion. Vous devez
\begin{description}
	\item[Dès maintenant] Tester le bon fonctionnement des identifiants FTP et MySQL.
	\item[Avant la fin de cette séance] Déployer la page d'accueil, la base de données et tester la procédure de connexion des utilisateurs au site.
	\item[Pour votre soutenance] Déployer la version finale de votre site.
\end{description}

\emph{Attention à bien effectuer ce travail pendant la séance, le serveur de production n'étant accessible que depuis les machines de l'école. 
}

\section{Test des identifiants FTP}
\begin{enumerate}
	\item Lancez WinSCP (ou le client FTP de votre choix) et cliquez sur \texttt{Nouveau Site}
	\item Saisissez les éléments suivants puis cliquez sur \texttt{Connexion}
	\begin{description}
		\item[Dans le menu Protocole] Sélectionnez FTP 
		\item[Dans le champ Nom d'hôte] saisissez \emph{MODULEWEB.intranet.int} (ou l'IP associée si vous êtes en WIFI)
		\item[Dans le champ Nom d'utilisateur] saisissez votre  login FTP
		\item[Dans le champ Mot de passe] saisissez votre mot de passe
	\end{description}
\item Dans la partie droite de la fenêtre de WinSCP, faites un clic droit et sélectionnez \texttt{Nouveau > Répertoire}. Si le dossier  apparaît, votre espace est bien configuré
\item Supprimez le dossier ainsi créé, il ne vous servira plus.
\end{enumerate}

\section{Test des identifiants du serveur de bases de données}
\begin{enumerate}
	\item Lancez votre navigateur Web
	\item Saisissez l'url \url{http://moduleweb.intranet.int/adminweb/phpmyadmin}
	  \begin{itemize}
	    \item Attention, si vous êtes en WIFI, remplacez le FQDN par l'IP associée
	  \end{itemize}
\item Saisissez vos identifiants
	\end{enumerate}
	Une fois connecté vous pouvez passer à l'étape \ref{sec:deploiement} pour effectuer votre premier déploiement.

\section{Déploiement}\label{sec:deploiement}
	Suivez les étapes suivantes pour déployer votre site 
	\begin{enumerate}
		\item Dans votre dossier de travail, renommez votre page d'accueil  \emph{index.php}. Utilisez la commande \verb!git mv! pour que l'historique de votre page soit conservé.
		\item Modifiez votre fichier \emph{.inc.php} de configuration permettant l'accès à la base de données avec les identificants qui vous ont été données. Le nom de serveur est \emph{localhost} car la base de données se trouve sur le même serveur que le serveur web.
		\item Copiez l'intégralité de vos ressources (pages web, scripts, images\ldots) par FTP. Pour cela :
		\begin{itemize}
			\item reconnectez-vous à WinSCP si nécessaire
			\item dans la partie gauche de la fenêtre de WinSCP :
			\begin{itemize}
				\item parcourez l'arborescence jusqu'à votre dossier de travail
				\item sélectionnez l'intégralité de votre site en faisant \texttt{Ctrl-A} puis \texttt{clic-droit > Envoyer}
				\end{itemize}
			\item dans la partie droite de la fenêtre, faites un clic droit et sélectionnez \texttt{Actualiser}. Vos fichiers doivents apparaître.
		\end{itemize}
 		\item Utilisez un script de déploiement (ou phpmyadmin)  pour créer et remplir vos tables.
	\end{enumerate}
	\begin{bclogo}[ couleur=yellow!30, arrondi =0.1, logo=\bcinfo]{Déploiement de la base de données}
	  phpmyadmin vous permet d'\emph{exporter} vos tables sous la forme d'un script \texttt{.sql}. Vous pouvez vérifier et modifier ce script avec un éditeur de texte avant de l'importer avec le phpmyadmin fourni avec le serveur. N'oubliez pas de déposer ce script sur GitLab.
\end{bclogo}

\section{Visualisation et déboggage}
\begin{enumerate}
	\item Lancez votre navigateur et saisissez l'URL de votre site \url{http://moduleweb.intranet.int/projetsweb/<votrelogin>} en remplaçant \texttt{<votrelogin>} par le login FTP qui vous a été communiqué (et le FQDN par l'IP si vous êtes en WIFI).
	\item Si vous obtenez une page blanche, vous avez certainement une erreur PHP. Pour visualiser l'erreur, saisissez l'URL \url{http://moduleweb.intranet.int/projetsweb/erreursPHP.log} (utilisez l'IP si vous êtes connecté en WIFI).
	\item Corrigez votre code dans votre dossier de travail et redéployez pour retester
\end{enumerate}
	
	\emph {Attention : ce fichier consigne les erreurs de l'ensemble des sites. Il est préférable de corriger son code en local autant que possible !}
\end{document}
